<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 只是回忆 | DVORAK]]></title>
  <link href="http://blog.y-dvorak.info/blog/categories/只是回忆/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.y-dvorak.info/"/>
  <updated>2013-01-16T15:43:19+08:00</updated>
  <id>http://blog.y-dvorak.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dvorak]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人是矛盾的集合体]]></title>
    <link href="http://blog.y-dvorak.info/blog/2011/12/27/human-is-contradiction/"/>
    <updated>2011-12-27T07:04:43+08:00</updated>
    <id>http://blog.y-dvorak.info/blog/2011/12/27/human-is-contradiction</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近给域名续了费，真是个矛盾。一方面，自己不喜欢写这种公开的东西；另一方面，又不想放弃经营一个blog的经历。光是考虑什么东西该往这里放就纠结了很久。ACM代码吗，自己做的那些水题，放上来不好意思啊，不过现在也放了一些，主要出于记录学习的目的（如果实在太丢人的话，考虑本地wordpress了。。。），以后争取一套一套的往上放吧，尽力做点有营养的题。个人反思，既然是反思，为什么要放到这里来呢。吐槽，分享什么的更是扯淡。矛盾。不过先保留着吧。</p>

<p>很久没来，最近在干什么呢？</p>

<p>混作业，混作业，混作业，基本上全部的时间都用来混作业了。这也几乎代表了这个学期的状态。很多时间浪费在混作业上。</p>

<p>还是说到GPA，感觉这是最SB的玩意了，实在不能认真啊。。。</p>

<p>那么，究竟应该做点什么呢，感觉这是最矛盾的事了。恩，可以说<strong>考虑这个就是这个学期的主题</strong>。</p>

<p>牛人，总是在ym各类神人，真心佩服那些人。心想，是不是在将来的某个时候，自己也能成为所谓的“牛人”呢。</p>

<p>不过就算不是出于做“牛人”这个SB的动机，自己总想做点有意思有用的东西。很多东西都想过，就不罗列了。但是自然又有了个问题，什么才叫有意思的东西。自己尝试的东西越多，看别人做的东西越多，反而感觉，之前所谓的有意思的东西都是。。。码畜的活。属于走马观花没什么水平的东西。</p>

<p>努力的想做事情，但是又不甘心做无聊的事情，无奈又找不到游泳的事情，矛盾。</p>

<p>于是考虑，什么才是有用而且有意思的东西。这种感性的东西，只能从众学长的blog中找了。</p>

<p>看了很多blog后，有了一个问题。我怎么觉得只有ACMer才让我真心感觉NB呢，其他的人总觉的都是在做。。。我之前说的码畜的工作。（个人感觉而已）。这本来没什么矛盾，但是由于前一阵ACM被虐严重，心理受挫，一度产生抛开去找其他“有意思有用”的工作的想法。于是，矛盾。</p>

<p>不过我也考虑过一个可能，要么是我水平太洼看不出其他人的工作的NB之处，要么是我见识太少，没见过做工程NB的人。</p>

<p>不过，目前来看，只有一个理由让我远离ACM，但是有一百个理由让我远离码畜的生活。总想起Robin的一句话：“在一个geeker的眼里，没什么比写更牛逼的程序更让人崇拜的了”。基于本科生实在水平太低的原因，锻炼下思维还是很有必要的。</p>

<p>看了看前面写的，一方面觉得自己越来越丧失组织大片语言的能力，一方面觉得上面的观点像递归一样难以理解，就像目前的生活。</p>

<p>虽然矛盾至此，但是生活还得继续。</p>

<p>至于TODO什么的，烦的不想说。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我高考的那两天]]></title>
    <link href="http://blog.y-dvorak.info/blog/2011/06/19/the-several-days-during-GAOKAO/"/>
    <updated>2011-06-19T07:34:36+08:00</updated>
    <id>http://blog.y-dvorak.info/blog/2011/06/19/the-several-days-during-GAOKAO</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>题目和日期有点问题。好像晚了点（仔细一想高考已经过去半个月了）。其实这个是高考前就想写的。</p>

<p>不过很多事情，伴随着“很多事情”，往往就是很多不如意。不过今天不说这个。</p>

<p>说说我的高考。</p>

<p>很多人到大学后，往往反而对高中生活百般怀念，出于各种原因吧。我其实没什么感觉。</p>

<p>但是高考以及高考前的日子，确实是很难忘。</p>

<p>这个是个流水账的回忆。其实很多地方都很模糊了。</p>

<h2>高考前</h2>

<p>从6月开始，我早上起的不那么准时了（其实以前也不准时）。记得很清楚的，早上7点20+到教室，看到台老师在走来走去。台老师看到我也不像以前那样很严厉了（错觉，台老师就算没表情看起来也很严厉。不过确实是不管了）。毕竟是考前了，不想再那么死板了。教室里的气氛也变得越来越轻松（我觉得）。</p>

<p>然后就是告诉我爸妈，这几天你们就别管我了，就当我在学校考模拟考。我也是很想把高考当成模拟考，这样的想法让我比较安心。爸妈一开始不放心，总想做点什么，都被我劝回去了。当我们意见发生冲突时，爸妈总是听我的，不管是以前不懂事，还是后来懂了一点事。这点上很感谢爸妈。以后我有了孩子也要这样，让他自己去吧。</p>

<h2>第一天</h2>

<p>本来计划走着去，一来是为了高仿真度（模拟考都是走着去）；二来是稍微消化一下，不要考试的时候困了；三就是怕堵车。现在看来这些都是心理催眠的作用，至于作用，现在是说不清了。如果想说清，还得再来一遍，控制变量才好，纯属YY。</p>

<p>走到考场，觉得很累很热，后悔了。</p>

<p>第一场语文，我讨厌语文，应试特点太明显了。回忆一下，大阅读？忘了。诗歌鉴赏？忘了。小阅读？忘了。作文还是记得的，什么猫不抓老鼠了。印象最深刻的就是作文前面的语言表达之类的，直接把我憋住了。然后作文结尾非常仓促，不知道算不算写完了。</p>

<p>然后中午回去。按说吧，作文那个样子，应该很忐忑，不知道那个时候怎么那么淡定。</p>

<p>第一天的中午应该是睡好了。</p>

<p>下午到了考场，在外面等了很久，去的太早了。数学考试完全和平常一样，没什么好说的。最后的大题照样不会做。</p>

<p>晚上，大家都去了一个不做考场的教室上晚自习（其实只是为了有个地方）。象征性的看了看英语。期间，数学老师说，今年数学选择确实有几个比较难的，大家不用担心。纯属安慰。课间（确实有课间），我和李赛、李磊朋去了操场，忘了做了点什么，好像我想翻过操场去看看教室，把讲台上的座位表拿回来。那个座位表是我写的，说有纪念意义纯属扯淡，不过后来确实记得拿回来了，但是现在已经不知所踪了。</p>

<p>晚上睡觉。</p>

<h2>第二天</h2>

<p>打车确实不容易啊，不过还好打上了，理综本来应该考好点的，当时也不觉得太差，结果。。。</p>

<p>中午回去，真是睡不着了。后来听大家说都睡不着，看来，免不了的，有点紧张，或者说兴奋。</p>

<p>下文的英语，说实话很简单。</p>

<h2>高考完了</h2>

<p>考完英语出考场，还是看见我妈了，来接我。我说，我得回学校收拾东西，然后晚上回去。他们又同意了。</p>

<p>回到宿舍，把东西一攒，老白帮忙搬出去给了我妈。</p>

<p>老白是个好人，只不过运气不太好。往往是这样，有一些人显得对世俗有点缺脑筋，做着别人嘲笑的善良事，却总是没有好运，让人心疼。不知道老白现在怎么样。上次同学聚会，老白没去。我记得老白说，等我也考上大学了，然后再去和以前的同学联系。其中的意味显而易见。而现在他又不和我们联系了。</p>

<p>然后一些人去网吧通宵。我和磊朋还有姜纯策吧，去篮球场打球。（这里有点混乱了，好像打了两次球）一直打到很晚的时候，白羊从栅栏外看到了我们，他在散步吧，然后张琰也来了，李赛和李磊朋都去聊。我好像在球场的两端跑啊跑，累死我了。晚上回去，还是那个宿舍，和留下的几个舍友一顿胡侃，然后睡觉。</p>

<p>然后一天的事也有点混乱了，记不清楚。</p>

<p>有次领答案，大家照了很多相。答案姗姗来迟。领完答案我好像还回了趟宿舍。忘了去干什么了。</p>

<p>之后就是在家里等分，很无聊的等分。什么都没做的样子，记不清楚了。出分前一直不想出家门，后来听说同学们都在玩，有点失落。</p>

<p>后来，还回学校一次，发什么档案，大家最后一次集体见面了，带着自己的分数。成堆成堆的人聚在一起，聚在宿舍周围，不知道为什么要在那。</p>

<p>后面的事情，只记得两次旅游了，值得说一下，今天不行了。。。。。</p>

<p>下次再记。。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
